Елементи, теги та атрибути
Трохи формальностей
Мало хто любить термінологію та формальності, але, на щастя, у світі HTML все досить просто.

Коротко:

Сторінка складається з елементів.
Елемент - це набір з тегів і змісту.
Теги найчастіше йдуть парами: відкриваючий (<tag>) та закриваючий (</tag>). Між ними є те, що потрапляє під дію цього елемента.
Відкриваючий тег може містити додаткову інформацію - атрибути і значення атрибутів. Атрибути дозволяють "налаштувати" тег.


У прикладі з попереднього уроку є елемент a (anchor - якір), що складається з тега, що відкриває і закриває <a></a>.

<a href="https://ru.hexlet.io">Хекслет</a>

Це посилання, і вона має атрибут href зі значенням https://ru.hexlet.io. Між тегами, що відкривають і закривають, знаходиться зміст — слово «Хекслет». Саме воно стає засланням.

А нижче є картинка. Це приклад одиночного тега, елемента, в якому не потрібний тег, що закриває. Їх ще називають self-closing element - «самозакриваються елементи».

<img src="https://i.imgur.com/789p0uP.png">

Як бачите, ми вказали атрибут src (від англійського "source" - джерело) зі значенням https://i.imgur.com/789p0uP.png. Це адреса файлу зображення.

А деякі елементи складаються з кількох вкладених елементів. Наприклад, списки:

<ol>
  <li>Код. Таємна мова інформатики (Чарльз Петцольд)</li>
  <li>Не змушуйте мене думати (Steve Krug)</li>
  <li>Дизайн звичних речей (Donald Norman)</li>
</ol>
Це пронумерований список (ordered list), тому тег називається <ol>. А кожен рядок списку – це елемент списку (list item) – <li>.

На сторінці це буде виглядати приблизно так:

Код. Таємна мова інформатики (Чарльз Петцольд)
Не змушуйте мене думати (Steve Krug)
Дизайн звичних речей (Donald Norman)
А непронумерований список (unordered list) створюється за допомогою '

'. Зауважте, що достатньо лише змінити тег усього списку, що відкриває і закриває, а самі елементи списку змінювати не потрібно.
<ul>
  <li>Код. Таємна мова інформатики (Чарльз Петцольд)</li>
  <li>Не змушуйте мене думати (Steve Krug)</li>
  <li>Дизайн звичних речей (Donald Norman)</li>
</ul>
Вся потужність HTML полягає у можливості вкладати елементи в елементи. Поекспериментуйте із цим прикладом. Спробуйте зрозуміти, навіщо потрібен кожен тег.

<h1>Хороші книги</h1>

<p>
  Раджу прочитати ці книги:
</p>

<ol>
  <li><b>Код. Таємна мова інформатики</b> <i>(Чарльз Петцольд)</i></li>
  <li><b>Не змушуйте мене думати</b> <i>(<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Steve_Krug">Steve Krug</a>)</i>< /li>
  <li><b>Дизайн звичних речей</b> <i>(Donald Norman)</i></li>
</ol>